# ไอเดียดีใครปะถนนห่วยซ่อมถนนแย่ตามตัวช่างมาแก้ได้จากแท็กที่ฝังเอาไว้RFID #
ในปีเมืองในรัฐเริ่มใช้แท็กสำหรับงานซ่อมผิวทางถนนเป็นครั้งแรกมันคือระบบงานที่ระบุให้ผู้รับเหมาผู้ดำเนินการเปิดผิวถนนเพื่อซ่อมแซมอะไรก็ตามแต่ต้องฝังแท็กเอาไว้เพื่อให้สามารถติดตามและระบุตัวคนที่ทำงานซ่อมเปิดผิวถนนนั้นได้ในภายหลังเรื่องนี้สำคัญอย่างไร
การออกแบบระบบสาธารณูปโภคพื้นฐานของเมืองนั้นโดยมากจะมีการติดตั้งระบบส่งควบคู่ขนานไปกับแนวถนนบ้างก็อยู่ข้างบนแต่มีไม่น้อยที่ใช้วิธีฝังตัวอยู่ใต้พื้นถนนเลยไม่ว่าจะเป็นแนวสายไฟฟ้าสายเคเบิลสื่อสารท่อประปาทางระบายน้ำกระทั่งท่อส่งแก๊สและท่อดับเพลิงซึ่งผลพวงจากการออกแบบการติดตั้งระบบส่งสาธารณูปโภคดังที่กล่าวมานั่นทำให้การซ่อมบำรุง
หรือตรวจสอบระบบเหล่านี้จำเป็นต้องเปิดผิวถนนที่อยู่ด้านบนกลายเป็นรอยปะผิวด้วยยางมะตอยมากมายอันไหนที่ทำได้ดีตามมาตรฐานหลังเสร็จงานคนก็ใช้ถนนต่อไปได้ไม่มีปัญหาแต่อันไหนที่เก็บงานห่วยบดอัดไม่ดีส่วนผสมวัสดุปะผิวไม่ถูกต้องเหล่านี้ส่งผลให้ถนนเสียหายเป็นหลุมเป็นบ่ออย่างรวดเร็วซึ่งอาจก่อให้เกิดอุบัติเหตุได้ด้วยเหตุที่ว่ามาในแง่ของหน่วยงานกำกับดูแลแล้ว
มันจึงเป็นเรื่องสำคัญที่ต้องติดตามตัวให้ได้ว่ารอยปะถนนในแต่ละจุดนั้นเป็นฝีมือใครทำงานอะไรเมื่อไหร่จากแต่เดิมใช้วิธีนั่งหาแบบฟอร์มขออนุญาตทำงานที่เก็บในแฟ้มกันเป็นวันต่อมาก็เริ่มเปลี่ยนเป็นการกรอกข้อมูลเข้าคอมพิวเตอร์แต่ข้อมูลในระบบก็ระบุได้แค่ว่าวันไหนมีคนขอทำงานบนถนนเส้นไหนทว่าไม่อาจระบุแน่ชัดว่าหลุมไหนบนถนนเป็นผลงานของผู้รับเหมารายใดทำให้ต้องเสียเวลาถกเถียงและนัดหมายเพื่อมายืนยันตำแหน่งหน้างานกัน
แต่เมื่อตอนนี้มีเทคโนโลยีเข้ามาช่วยงานนี้ก็ง่ายขึ้นมากโดยทำได้ในเวลาไม่กี่นาทีเท่านั้นแนวทางการทำงานก็คือเมื่อผู้รับเหมารายใดก็ตามทำงานของตนเองเสร็จและจะต้องซ่อมปะผิวถนนพวกเขาจะต้องวางแท็กที่ทางเมืองเตรียมให้ก่อนทำการรองพื้นลาดยางมะตอยตัวแท็กที่ว่านี้เป็นแท็กแบบเส้นลวดยาวถูกออกแบบมาให้ทนต่อสภาพอากาศต่างไม่ว่าจะเจอความชื้นความร้อนที่ถูกส่งต่อจากไอแดด
ความหนาวเย็นจากหิมะตลอดจนแรงกดอัดตัวของคอนกรีตและยางมะตอยหลังจากนั้นเมื่อทางการต้องการตรวจสอบข้อมูลว่ารอยปะผิวถนนนี้เป็นของใครเจ้าหน้าที่ก็แค่ใช้เครื่องสแกนแบบพกพามาตรวจข้อมูลจากแท็กที่อยู่ใต้พื้นนั่นเองนับจากปีจนถึงตอนนี้เมืองมีการฝังแท็กประจำแต่ละจุดที่มีการซ่อมปะผิวถนนราวชิ้นแล้วและตั้งแต่ปีแรกที่เริ่มใช้ระบบนี้เมือง
ก็สามารถประหยัดเวลาทำงานของเจ้าหน้าที่ซึ่งคิดเป็นมูลค่าค่าจ้างได้ถึงดอลลาร์ในปัจจุบันเมืองอื่นก็เริ่มนำไอเดียนี้ไปปรับใช้งานบ้างเช่นกันอาทิก็เริ่มใช้แท็กเพื่อทำระบบข้อมูลการซ่อมถนนเมื่อปีก่อนก็เริ่มใช้งานเทคโนโลยีเมื่อเดือนที่แล้วและเมื่องใหญ่อย่างก็เตรียมจะใช้แท็กสำหรับการก่อสร้างทางเดินเท้าและทางจักรยานในอนาคตที่มา
Dayton Ohio RFID RFID RFID RFID Dayton RFID Dayton RFID Dayton Denver RFID Colorado Springs Los Angeles RFID RFID Journal 